.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Show-the-Way:

Указать путь (`Show the Way <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=588>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- прорицание
- обнаружение

**Обычай**: сакральный, природный

**Использование**: 10 минут (жестовый, словесный, материальный)

**Область**: 5-футовая эманация

**Цели**: вы и союзники в области

**Продолжительность**: 8 часов

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 110

----------

Вы и подверженные заклинанию союзники получаете сверхъестественные знания о предстоящем пути, что позволяет вам интуитивно выбирать наилучший путь вперед и избегать потенциальных препятствий, таких как сложная или запутанная местность.
Для целей дальних сухопутных путешествий в режиме исследования, путешествие по сложной местности уменьшает вашу Скорость только до 3/4 вместо 1/2, а путешествие по особо сложной местности уменьшает вашу Скорость только до 1/2 вместо 1/3.
*Указать путь* не препятствует вашему попаданию в ловушки или столкновению с другими искусственными препятствиями и опасностями.

----------

**Усиление (6-й)**: Для целей дальних сухопутных путешествий в режиме исследования, путешествие по сложной местности местности совсем не уменьшает вашу Скорость, а путешествие по особо сложной местности уменьшает вашу Скорость только до 3/4 вместо 1/3.





.. include:: /helpers/actions.rst